#- * -coding: utf - 8 - * -


# La primera es la buena siempre

questions = [{
    "question": "¿Cúal de las siguientes relaciones de proporcionalidad es directa?",
    "answers": ["La velocidad de un atleta y el tiempo en llegar a la meta.",
    "El tiempo en construir un edificio y el número de plantas.",
    "El uso de un estuche y su tamaño.",
    "La fuerza con la que golpeamos un martillo y el número de martillazos para clavar un clavo."
    ]
},
{
    "question": "Características de los NO metales.",
    "answers": ["Son malos conductores de la electricidad y el calor.",
    "Se corroen por el contacto con el agua.",
    "Únicamente están presentes en estado sólido.",
    "Reflejan la luz."
    ]
},
{
    "question": "¿Qué tipo de ondas son necesarias para que sea posible la conexión móvil?",
    "answers": ["Ondas de radio.",
    "Ondas de sonido.",
    "Ondas gravitacionales.",
    "Ondas de luz."
    ]
},

{
    "question": "¿Qué se mide en años luz?	",
    "answers": ["La distancia.",
    "El tiempo.",
    "La luminosidad de las estrellas.",
    "La masa de los cuerpos celestiales."
    ]
},

{
    "question": "¿De qué manera podemos combinar matemáticamente cuatro 9 para que el resultado sea 100?	",
    "answers": ["9/9+99",
    "9*9/9+9",
    "9-9+99",
    "9/9*99"
    ]
},

{
    "question": "En una habitación estamos:  Los que somos, y tantos como somos, y la mitad de los que somos, yl a mitad de la mitad de los que somos y tú, somos 100. ¿Cuántos somos?	",
    "answers": ["x+x+x/2+x/4+1= 36",
    "x/2+x/4+1=34",
    "100",
    "45"
    ]
},

{
    "question": "De los siguientes materiales, ¿cuál es el más duro?	",
    "answers": ["Diamante.",
    "Oro.",
    "Acero.",
    "Plata."
    ]
},

{
    "question": "Pedro tiene el triple de años que su hermana Lucía, pero dentro de 2 años sólo tendrá el doble. ¿Qué edad tiene cada uno?",
    "answers": ["Pedro 6 y Lucía 2.",
    "Pedro 4 y Lucía 12.",
    "Pedro 12 y Lucia 4.",
    "Pedro 2 y Lucía 6."
    ]
},

{
    "question": "¿Qué es la trayectoria de un móvil?	",
    "answers": ["Es la línea que describe su movimiento.",
    "El sentido del movimiento.",
    "Dirección y sentido del movimiento.",
    "Dirección del movimiento."
    ]
},

{
    "question": "Necesitamos medir 45 mL de agua, ¿con qué los medimos?",
    "answers": ["Una probeta.",
    "Un peso.",
    "Una balanza.",
    "Un vaso."
    ]
},

{
    "question": "¿Cuántas veces podemos restar 1 al número 1.110?",
    "answers": ["1.110 veces.",
    "1.",
    "Ninguna.",
    "20 veces."
    ]
},

{
    "question": "Si ponemos un aerómetro (aparato que mide la densidad de los líquidos) en la Luna,  ¿qué afirmación de las siguientes es cierta?",
    "answers": ["Un aeróometro se puede usar en la Luna y en cualquier planeta.",
    "El aerómetro en la Luna no sirve para nada.",
    "El aerómetro no mide la densidad de los líquidos.",
    "Para medir la densidad de un líquido en la Luna tenemos que alargar la escala 6 veces, porque la aceleración gravitacional de la Luna es seis veces la de la Tierra."
    ]
},
{
    "question": "Metemos dos vasos en el microondas: uno con agua a 20ºC y otro con aceite a 20ºC, ¿cuál hervirá antes?",
    "answers": ["El agua.",
    "Ninguno.",
    "El aceite.",
    "Ambos a la vez."
    ]
},

{
    "question": "¿Qué física austriaca formó parte del equipo que descubrió la fisión nuclear?",
    "answers": ["Lise Meitner.",
    "Marie Curie.",
    "Jocelyn Bell.",
    "Rosalind Franklin."
    ]
}
]